<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="home_des_1">
祖国医学认为，从立春至立夏前一天为春三月，春天三个月是生发的季节，天气由寒转暖，东风解冷，春阳上升，自然界各种生物萌生发育，弃故从新。人们应早些睡觉，早一点起床，在庭院散散步，适当锻炼，以发布“生”气，注意运动应暖和，以适应春气。并要让身心感到舒畅、活泼，以使身体与春气相适应。生活中应注意心情愉快，切忌恼怒，内存生而勿杀、予以勿夺、赏而勿罚的意念，从而使肝气保持正常的生发、调畅。如果违犯了这一自然规律，就会损伤肝气，夏季易患寒性疾病，从而导致人体难以适应夏季藩秀的“长”气。
祖国医学认为，养生的效果，不仅限于季节，还应为下一季节打下良好基础。换句话说，就是在这个季节里不能很好地养生，就会引起下一个季节的不健康状态，有不少疾病就容易产生。如春季能注意“生发之气”，本季节即不患病或少患病，而到夏季也就不得寒性病。若不注意调养“生发之气”，不仅近在当时，并且能遗患于后。《内经》指出:“逆春气则少阳不生肝气不变。”肝属木而主风，属于自然界的东方，旺于春季。所以春季养生不好，不注意调养，易伤肝，肝伤则不能生心火，到了夏季火就不足，火不足而寒水便来侮之，于是都容易发寒性疾病。春回大地，万物复苏，阳春三月，气候渐暖，这是春的主要象征。然而春季又是气候多变的季节，尤其是初春，气候变化更大，常有寒流侵袭，气温急降。在日常生活中，人们常讲“春捂秋冻”，所谓“春捂”的意思，就是指春天不要过早地脱下棉衣，应晚脱一点，而且要一件件地减。这从春天的天气、气候特点与人体对外界环境的适应能力来说，是有其科学道理的。由于春季气候变化多，忽冷忽热，风沙大，春雨少，再加肝木旺于春，恼怒等情志易刺激伤肝，一些冠心病人的病情易恶化。另外，由于由冬入春，人们的抗病能力、气候适应能力较弱，流行性传染病又较多，稍不注意就会感染疾病。特别是年老体弱和少年儿童应注意，春季易患感冒，若治疗不当，防护不周，常会导致肝炎。另外，麻疹猩红热、腮腺炎、流行性脑脊髓膜炎等传染病都易传染。祖国医学还认为，春天肝气旺、脾气衰，应少吃酸，多吃甜的食物，因酸味属肝，甘味属脾，故需注意调养。
在春季里，除注意以上几方面的调理外，还要针对春天的特点，加强体育锻炼，注意劳逸适度，增进营养，以增强体质的抗病能力。
    </string>

    <string name="home_des_2">
祖国医学认为，夏天对人来说属心火旺，肺气衰的季节，应晚睡早起。苦味属心，辛味属肺，所以夏天应吃些辣味食物。虽然天气炎热，但不要贪凉，睡觉时腹部应盖上被子，以免受凉腹泻。雨季应避免湿气的侵袭，及时更换衣服。平时应经常按摩足底涌泉穴，不要光脚，以免湿气从脚底部侵入。
    </string>

    <string name="home_des_3">
祖国医学认为，从立秋到立冬为秋三月，天地阳气日衰，阴寒日生，景物萧条，养生亦应随之。秋天应早睡早起，这对健康十分有益。要少吃辣、多吃酸的食物。气温降低时应及时添加衣服，以免着凉。中医认为，当秋季阳气内敛，阴气转盛中，人应与秋气相和平，保持体内阴精，不让意志过分外驰，防止房劳伤肾。秋季万物凋谢，老人忧思过多，产生垂暮之感，表现为情绪不稳、烦躁不安、难以入眠等症状。金代医学家李东垣说:“凡怒悲生恐惧，皆损元气。”《医学类编》说:“若日逐攘扰烦，神不守舍，则易于衰老。”故应保持情绪稳定，心如秋月，少忧勿思使志安宁。现代医学研究表明，当精神系统受到刺激，会导致机体正常平衡紊乱，易患疾病。心情开朗，使精神处于常乐之境，才能有助于健康。
    </string>

    <string name="home_des_4">
冬季要早睡，起床不妨稍迟。冬天为肾气旺、心气衰的季节。咸味属肾，应少吃。应尽量避免吃灸烤油腻难以消化的食物。腹部及足部应注意保暖。室内温度不宜过高，否则出门时易着凉。实践说明，祖国医学中宝贵的四季养生法是有科学道理的，如能掌握好，对人们的健康长寿必定大有益处。
    </string>


    <string name="home_time_1">
23时～1时   子属鼠 晚11点后不睡会导致失眠，长期熬夜，会导致口干、口苦、目眩、耳鸣;
    </string>

    <string name="home_time_2">
1时 ～3时   丑属牛：此时若不休息对肝脏的伤害很大!时间久了失眠健忘、感冒、胃肠感染、过敏等
    </string>

    <string name="home_time_3">
3时 ～5时   寅属虎 ：此时保持熟睡，是对肺最好的保护，如果肺气不顺畅，人就会变得黝黑，虚弱等
    </string>

    <string name="home_time_4">
5时 ～7时   卯属兔 ：5:00-7:00 这是早上排便的最佳时段。体内的垃圾毒素排不出来，会导致肥胖、易生痤疮等
    </string>

    <string name="home_time_5">
7时 ～9时   辰属龙 ：养胃就要按时吃早餐。如果每天早晨都不给胃吃吃东西，容易患胃病和消化道溃疡
    </string>

    <string name="home_time_6">
9时 ～11时  巳属蛇 ：此时是脾工作的时候，喝水6杯可防止四肢发酸、手脚冰凉、嘴唇苍白或暗紫等症状
    </string>

    <string name="home_time_7">
11时～13时  午属马：心经当令，所以中午不吃饭就会心慌哦！吃饱后短暂午睡可以让身体气血充足
    </string>

    <string name="home_time_8">
13时～15时  未属羊：午餐如果吃的过饱会出现消化吸收障碍，从而导致腹胀、腹泻等。建议午餐八分饱
    </string>

    <string name="home_time_9">
9、15时～17时  申属猴：若想减肥、排毒可要抓住这个时段，多喝水或酸奶、多尿尿，抖抖身，排排毒
    </string>

    <string name="home_time_10">
17时～19时 酉属鸡： 此时是行房事的最佳时刻，你要再喝一杯温水清洗你的肾，减少患肾结石
    </string>

    <string name="home_time_11">
19时～21时 戌属狗: 晚饭后散散步，多拍拍，最好不要抽烟，用冷水洗脸、温水刷牙
    </string>

    <string name="home_time_12">
21时～23时 亥属猪: 这个时间切记不生气，不狂喜，不大悲，会引起血糖增高，保持安静或听听音乐
    </string>
    
    <string name="home_age_1">
        10岁最该活蹦乱跳\n
        人在出生后，直至长到10岁的幼年时期里，心、肝、脾、肺、肾五脏都已经发育得比较健全了。在人体经脉中运行的气血，也已经开始通畅。下肢筋骨的生长发育表现尤为突出，所以会显现出行为多动、喜欢跑跳等特点。\n
        建议：应该活蹦乱跳\n
        中医认为，10 岁前这个阶段，人气充血足，是纯阳之体，能吃能喝。这个年龄的孩子，一般身上不存在气血凝滞、瘀血、痰浊等问题。
    </string>

    <string name="home_age_2">
20岁练肌肉的好时机\n
        当人体长到20岁的时候，体内的气血开始逐渐旺盛，肌肉正在成长而变得结实有力，所以此期表现为动作敏捷、行走轻快。人在10~20岁这个年龄阶段，正是人生的青少年时期，正是人们所说的青春期。这段时期是指一个人由儿童逐渐发育成为成年人的过渡时期。中医学认为，人在青少年时期，身体各部分的器官发育迅速，五脏六腑功能活动和经脉气血运行都较为旺盛，是人体发育的良好时期。青少年正是气血旺盛、肌肉开始发达的阶段，这个阶段练习快步走最好，这不仅可以练肌肉，还可以保健养生。\n
        建议：注意保护肠胃，保证睡眠时间\n
        青少年时期，人的脏腑功能和气血运行、身体发育正处于渐盛阶段，肠胃等器官发育还比较弱，切忌暴饮暴食，不要过度偏食，禁止饮酒，这样才能保护脆弱的肠胃器官。并且，充足的睡眠能使青少年的肾精得到及时补充，使其健康成长，能让青少年的大脑快速发育。
    </string>

    <string name="home_age_3">
30岁好好散步就养生\n
进入30岁是人生的成年时期，这时候身体的各种器官和组织已经发育完备，其功能也达到最佳状态。全身的肌肉发达、结实，血脉充盈满盛，所以表现出举止沉着、步伐稳健。“人生中的大事”都要在这10年进行。由于这个阶段压力很大，所以养生也显得很重要，而这个年龄段的人适合行走。\n
建议：不要长期久坐\n
避免长时间久坐。长时间久坐，最容易伤肾，很容易落下腰酸腿疼的病根。所以，坐一段时间，就应该站起来活动一下。
    </string>

    <string name="home_age_4">
40岁练练静坐最好\n
人生从30～40岁这段时期，有的人皮肤开始逐渐疏松，头发开始变白，全身气血已摇晃动荡。人这时正值壮年，身体虽然达到了盛壮的顶点，但全身的气血只适合保持在平定盛满的状态，以免扰乱气血导致脏腑功能失调而引发疾病和早衰。所以，此时养生主要侧重在保持稳定。\n
建议：保持心态稳定 \n
壮年时期，人肩负的压力也很大，时常有各种突发事情发生。这个时候，学会调整心态，培养应对能力，做到心中淡定、冷静沉着，就可维护身心健康。静坐是中年人最好的养生方式。人到中年，学学静坐，莫名的虚火、浮火都会降下来。
    </string>

    <string name="home_age_5">
50岁一定要养肝护眼\n
到了近50岁的时候，多数人往往会眼睛变花。中医认为，肝藏血，开窍于目，只有肝气旺盛、肝血充足之时，人的视觉功能才能正常发挥。人活到50岁时，肝功能开始变弱，胆汁的分泌功能也在减退，视力就会减弱。这个年龄阶段的人养生，主要是保护肝和胆。\n
建议：按摩睛明穴 、多吃点养肝护肝的食物 \n
按摩睛明穴，可养肝护眼，眼睛不明，很好调治，有一个穴位——睛明穴，就是让眼睛变明亮的。时常按摩睛明穴，可使眼睛变得明亮起来。绿色养肝蔬菜有菠菜、油菜、芹菜、生菜、韭菜、西蓝花、黄瓜、油麦菜。还有一些富含维生素C的水果，也是护肝佳品：苹果、香蕉、橘子、猕猴桃、草莓。
    </string>

    <string name="home_age_6">
60岁清心养性是关键\n
人到60岁的时候，心气开始衰弱，经常忧愁悲伤，血气运行缓慢不畅。所以说，60岁的人，养生的侧重点是培补心气，调理情志。\n
建议：多吃点补心气的食物 \n
60岁的老人心气不足，所以要培补心气，可多吃一些燕麦、沙丁鱼、苹果、核桃、豆腐、香蕉等。这些食物是心脏的卫士，能增强抵抗心脏疾病的能力。
    </string>

    <string name="home_age_7">
70岁养好脾胃最重要\n
人到70岁的时候，脾气虚衰，皮肤会变得干枯，失去光泽。中医认为，当人的脾胃虚弱，食欲下降，消化吸收功能减弱，人体需要的气血与营养物质不足，就会出现肌肉瘦削、皮肤干枯、皱纹色斑增多。所以，人到70岁后，养脾胃就显得很重要。\n
建议：食用补脾胃的食物\n
老年人补脾胃的好食物小米，入肾、脾、胃经，可健脾和胃、清热解渴。山药，有利于增强脾胃消化吸收功能。黄牛肉，味甘，归脾、胃经，是滋补脾胃的佳品。南瓜，所含的果胶可以保护胃肠道黏膜，促进溃疡面愈合，适宜于养胃。
    </string>

    <string name="home_age_8">
80岁好好培补肺气\n
人到80岁的时候，肺气虚衰，不能藏魄，所以说话经常颠三倒四。80岁以上的老人，大多肺气虚衰，所以会表现出判断、思维、感觉的迟缓。
肺气虚的老年人，可多用核桃仁、生姜、红枣煎汤饮用，也可常吃些核桃仁、生姜；肉类可选羊瘦肉加生姜、当归煮食。\n
建议：补肺气按摩法——撮谷道 \n
中医认为，肛门与大肠相连接，大肠与肺相表里。将肛门收紧，肺气就不会过多地外泄。缩紧肛门的好办法就是撮谷道。具体动作要领：吸气时稍微用力，提肛连同会阴一起上升，呼气时一齐放松，每次反复10～20次，每日3～5次为宜。
    </string>

    <string name="home_age_9">
90岁别让肾气漏掉\n
人到90岁时，肾气将要枯竭，肝、心、脾、肺四脏的经脉已经空虚。当人老了，首先从肝开始虚，然后是心、脾、肺开始虚，最后到了肾，就虚到了根子上。所以，90岁的老人最关键的就是补肾。\n
建议：老年人补肾好食物 \n
韭菜，具有温补肝肾、助阳固精的作用，对老年人性功能衰退、性器官萎缩而干燥阳冷有温壮滋润的作用。中医认为，山药可同时作用于肺、脾、肾三脏，具有补肺、健脾、固肾、益精的功效。核桃有补肾固精、温肺定喘、强筋健骨润肠的功效。
    </string>

    <string name="home_age_10">
100岁修身养性最重要\n
人到百岁，最理想的境界就是“善终”。人能够活到100岁，那是老天的恩典。人到了这个年龄，五脏都变得脆弱了，支撑生命的能量精、气、神已经衰败，只剩下空壳的躯体。百岁老人养生，除了要保护好自己的身体外，还要修身养性。\n
建议：健身小运动\n
鼓掌：自然站立，全身放松，排除杂念，两手掌心相对，鼓掌动作宜缓慢，用力要适度，以鼓掌后手掌胀热为宜， 连击30次为1遍，每天早、中、晚各做1遍。踮脚：将双足并拢着地，用力踮起脚尖，然后放松，再重复，每次做5分钟左右。耸肩，每天早晨起床后第一件事便是做耸肩运动，即将双肩上提，缓慢放松，这样一提一松，反复进行，做5分钟左右。
    </string>
    

</resources>